먼저, 주어진 식을 정리해 보겠습니다:

$y = x_0w_0 + x_1w_1 + w_2x_0x_1 + b$

여기서 $x = [-1, 1]$, $w_i = i+1$, $b = 4$ 입니다.

1. 순전파 계산:
   $y = (-1)(1) + (1)(2) + (3)(-1)(1) + 4 = -1 + 2 - 3 + 4 = 2$

2. 손실 함수를 $L$이라고 가정하고, $\frac{\partial L}{\partial y}$가 주어졌다고 가정합니다.

3. 역전파 계산:

   a) $\frac{\partial L}{\partial w_0} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot \frac{\partial y}{\partial w_0} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot x_0 = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot (-1)$
   
   b) $\frac{\partial L}{\partial w_1} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot \frac{\partial y}{\partial w_1} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot x_1 = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot (1)$
   
   c) $\frac{\partial L}{\partial w_2} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot \frac{\partial y}{\partial w_2} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot x_0x_1 = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot (-1)$
   
   d) $\frac{\partial L}{\partial x_0} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot \frac{\partial y}{\partial x_0} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot (w_0 + w_2x_1) = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot (1 + 3 \cdot 1) = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot 4$
   
   e) $\frac{\partial L}{\partial x_1} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot \frac{\partial y}{\partial x_1} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot (w_1 + w_2x_0) = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot (2 + 3 \cdot (-1)) = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot (-1)$
   
   f) $\frac{\partial L}{\partial b} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot \frac{\partial y}{\partial b} = \frac{\partial L}{\partial y} \cdot 1 = \frac{\partial L}{\partial y}$

이렇게 계산된 그래디언트들은 각 파라미터에 대한 손실 함수의 변화율을 나타냅니다. 이 값들을 이용해 파라미터들을 업데이트하게 됩니다.

역전파의 핵심은 연쇄 법칙(chain rule)을 사용하여 출력층에서부터 입력층까지 그래디언트를 전파하는 것입니다. 이를 통해 각 파라미터가 최종 출력에 미치는 영향을 효율적으로 계산할 수 있습니다.